---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Por qué el Islam está creciendo tan rápidamente?
date: 2024-10-13
description: El crecimiento del Islam se atribuye a altas tasas de natalidad, poblaciones
  jóvenes y conversiones religiosas.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch1-7.htm
  title: islam-guide.com
- href: https://www.pewresearch.org/religion/2011/01/27/the-future-of-the-global-muslim-population/
  title: pewresearch.org
- href: https://www.pewresearch.org/religion/2015/04/02/religious-projections-2010-2050/
  title: pewresearch.org
- href: https://www.pewresearch.org/short-reads/2017/04/06/why-muslims-are-the-worlds-fastest-growing-religious-group/
  title: pewresearch.org
translator_id: 597714
---

El Islam es la religión que crece más rápidamente. Según el Pew Research Center, los musulmanes crecerán más del doble de rápido que la población mundial entre 2015 y 2060 y, en la segunda mitad de este siglo, probablemente superarán a los cristianos como el grupo religioso más grande del mundo.

Si bien se prevé que la población mundial crezca un 32% en las próximas décadas, se espera que el número de musulmanes aumente en un 70%, de 1.800 millones en 2015 a casi 3.000 millones en 2060.

Durante las próximas cuatro décadas, los cristianos seguirán siendo el grupo religioso más grande, pero el islam crecerá más rápido que cualquier otra religión importante. Si las tendencias actuales continúan, para 2050 el número de musulmanes casi igualará al número de cristianos en todo el mundo, y los musulmanes constituirán el 10% de la población total en Europa.

Las siguientes son algunas observaciones sobre este fenómeno:

- _“El Islam es la religión de más rápido crecimiento en América, una guía y pilar de estabilidad para muchas de nuestras personas...”_ (Hillary Rodham Clinton, Los Angeles Times).
- _“Los musulmanes son el grupo de más rápido crecimiento en el mundo...”_ (The Population Reference Bureau, USA Today).
- _“....El Islam es la religión de más rápido crecimiento en el país.”_ (Geraldine Baum; Escritora de Religión de Newsday, Newsday).
- _“El Islam, la religión de más rápido crecimiento en los Estados Unidos...”_ (Ari L. Goldman, New York Times).

Varios factores están detrás del crecimiento proyectado más rápido entre los musulmanes que entre los no musulmanes en todo el mundo. En primer lugar, las poblaciones musulmanas generalmente tienden a tener tasas de fertilidad más altas (más hijos por mujer) que las poblaciones no musulmanas. Además, una mayor proporción de la población musulmana está en, o pronto entrará, en los años reproductivos principales (edades 15-29). También, las mejores condiciones de salud y económicas en los países de mayoría musulmana han llevado a disminuciones mayores que el promedio en las tasas de mortalidad infantil y de niños, y la esperanza de vida está aumentando aún más rápido en los países de mayoría musulmana que en otros países menos desarrollados.

Además de las tasas de fertilidad y las distribuciones por edades, el cambio religioso desempeña un papel clave en el crecimiento del Islam. Desde principios del siglo XXI, un número significativo de personas (en su mayoría de Estados Unidos y Europa) se han convertido al Islam, y hay más conversos al Islam que a cualquier otra religión. Este fenómeno indica que el Islam es verdaderamente una religión de Dios. No es razonable pensar que tantos estadounidenses y personas de diferentes países se han convertido al Islam sin una consideración cuidadosa y una profunda contemplación antes de concluir que el Islam es verdadero.
